葉劉淑儀: 行政長官的防疫措施慢了幾拍，而且對於預防社區爆發仍有不足。

【新聞稿】

新民黨 回應行政長官宣布抗疫措施

對於行政長官今天（25日）下午宣布一系列針對武漢肺炎的新增抗疫措施，新民黨知悉特區政府接納了昨天新民黨提出的部分建議，包括(1）在公眾假期前宣布學校停課，消除學童在校內交叉感染的風險;（2）推出旅客健康電子申報;（3）成立抗疫傳訊小組，加強抗疫信息發放。

新民黨認為這些新增措施來得慢了幾拍，而且對於預防社區爆發仍有不足。針對今次武漢肺炎潛伏期長而且病徵不明顯，病毒在社區爆發機會日增，新民黨要求十八區民政專員負責統籌社區抗疫事宜，加強同地區居民團體合作，特別是口罩供應及環境衛生，包括政府轄下街市、社區會堂、圖書館及運動場等，並適時回應市民關注的各項衛生問題。

此外，新民黨敦促特區政府盡快採納及實施我們昨天提出的其他建議 :

（1) 確保口罩充足供應，遏止炒賣歪風 ;

（2）在民政事務處和社區會堂等政府場地向市民派發口罩 ;

(3）要求14天內到過武漢的人，包括港人，入境時自願作出健康申報 ;

（4）透過電台、電視、網站、社交媒體等渠道密集發放保持良好個人衛生資訊，包括使用口罩及洗手的正確方式、家居清潔及消毒建議等 ;

（5）要求所有確診個案患者曾入住的酒店進行徹底消毒，並派員檢查結果 ;

（6）暫時停止香港出團去內地及內地香港遊團隊來港，並在「停團及補償並行」的原則下，推出3億元「旅遊業應急計劃」，向每間聘用少於50人的旅行社派發15萬元應急錢。

Source: 葉劉淑儀 & 新民黨 facebook

姐姐今年去唔去比獅子撞

我腦細

姐姐仲醒過妹妹

行會成員冇責任架？

又想攞光環

要求但自願

Have no stake in the cabinet
From 妹妹

旅遊業派3億
醫護一條毛都冇
姐姐想借機打壓妹妹，點知又再一次證明自己只係一條仆街，同妹妹一樣嘅仆街
收皮啦

因為你無提妹妹

今次我撐你

行政會議成員講到唔關自己事咁

麒麟啊

完全認同葉劉

佢提出黎既建議咪又係慢幾拍 直接封關啦

要求14天內到過武漢的人，包括港人，入境時自願作出健康申報

到底係要求定自願呀

你都唔係好得好多掃巴

葉：如果 我做特首 一定比佢好！！

收檔啦 姐姐
到時提出封關封大陸，你條八婆咪又係出聲反對

仍有不足!?
係嚴重不足呀!

塵交配之前唔係好勇上武漢架咩
做乜依家呻吟黨你咁快笠水呀

姐姐

行會成員你食花生?

國際戰線：求國際封鎖香港

垃圾賣港派淨係識扮無辜

我入黎就係想睇呢張圖

(3）要求14天內到過武漢的人，包括港人，入境時自願作出健康申報 ;

強制檢疫都唔敢講就收皮啦姊姊

(3）要求14天內到過武漢的人，包括港人，入境時自願作出健康申報 ;

睇定啲先

(3）要求14天內到過武漢的人，包括港人，入境時自願作出健康申報 ;

真係好撚戇鳩
咪又係奶共

佢都冇諗過預防社區爆發，佢話爆完先一齊抗疫丫嘛唔係咩

屌

姐姐你夠慢了幾拍啦！
咁多機會都咁遲先黎教訓妹妹

當年689出嚟選特首都係咁

仲屌人
你條靚去過武漢呀
睇住冚黨剷

有小小7呀樓上隻獅子

咪係, 唔派去前線打仗的醫護界, 反而派比旅遊業,
連做 show 抽水都唔識抽...

梁美芬推動送中條例撤銷之後即刻話有份撤銷

咪撚派埋d武漢口罩害人

不如直接發動政變廢左妹妹喇

你老細搞咩成日針對妹妹?

其實依家民建聯定位係咩

早一個星期 冇啦啦走去要求中共拎肺炎報告
比班小粉紅屌到仆街 話妹仔大過主人

姐姐同田生 追擊左林鄭幾個月
擺明車馬屌鳩佢

索羅門的祝福

掃把頭一直深深不憤，一有位就一定入777。

又想做

有大陸撐係唔同d 滅黨都可以發表政黨聲明

你仲係區議員咩

姐姐又玩針對

佢真係好想689 3.0

一物治一物

姐姐！！！

又補刀

佢啲建議有咩用，同埋新聞黨都無區議員，點樣同民政專員交涉

似真係驚咗

選舉近了

行會成員又扮想封關

估到實有呢張

申淫黨真係想翻身

唔好意思借一借個位嚟

［要人簽聯署］！！！立即推動香港普選計劃！！！仲有幾日咋！